---
title: Kubernetes на практике
subtitle: "Kubernetes на практике: Пер. с англ. / Д. Россо, Р. Ландер, А. Бранд,Д. Харрис. — СПб.: БХВ-Петербург, 2022. — 496 с.: ил."
authors:
  - "[[Джош Россо]]"
  - "[[Рич Ландер]]"
  - "[[Александр Бранд]]"
  - "[[Джон Харрис]]"
publisher: "[[БХВ-Петербург]]"
totalPage: "496"
cover: "[[Kubernetes на практике - Д. Россо, Р. Ландер, А. Бранд, Д. Харрис. - 2023.png]]"
publishDate: 2023
isbn10: 
isbn13: 978-5-9775-1210-7
tags:
  - k8s
---
Описание:

Книга посвящена практическому применению платформы Kubernetes. Подробно рассматривается архитектура Kubernetes и ее составные компоненты. Описаны модели развертывания инфраструктуры, ее топология, принципы автоматизации процессов, среда выполнения контейнеров, хранилища данных и сетевое взаимодействие между элементами системы. Рассматриваются создание и маршрутизация сервисов, управление конфиденциальными данными, допусками, мультитенантность, уровни изоляции и абстрагирование. Приведены наглядные примеры развертывания Kubernetes и оркестрации контейнеров для решения различных практических задач.

![[Kubernetes на практике - Д. Россо, Р. Ландер, А. Бранд, Д. Харрис. - 2023.pdf]]